李光耀預言：50年後只有「一國一制」，永續一國兩制是發夢

李光耀1992年接受媒體專訪時即神準預言，在香港推行民主政治改革，將會對中國帶來重大影響。因為中國不想香港做中國的政治模範，只想讓香港成為中國的經濟模範。

新加坡前總理李光耀領導新加坡52年，因為有著精準的政治眼光，被一些人讚譽為「政壇巫師」。李光耀出生於1923年，帶領新加坡這個英國殖民地獨立建國，至91歲高齡病逝為止，一生頻繁地參與國際事務，從莊遜到奧巴馬等美國總統，都與他有密切交往。英國前首相戴卓爾夫人曾說：「我觀察這個人幾十年，他的預言從來就沒有錯過」。

對於香港一國兩制的問題，李光耀1992年接受媒體專訪時即神準預言，在香港推行民主政治改革，將會對中國帶來重大影響。因為中國不想香港做中國的政治模範，只想讓香港成為中國的經濟模範。他直白的點出，民主加上自由市場，如果將兩者合起來，會得出繁榮的香港，這樣是向中共的制度作挑戰。這對廣東，尤其是廣州的影響深遠，並且很有可能蔓延開來。

對於中國承諾「香港50年不變」，李光耀也不置可否，認為中國只是著眼於香港的經濟價值，「中國為何要同意？因為香港制度優越值得仿效？當然不是！中國之所以同意，是因為香港具有經濟價值。在50年過後，你以為中國會讓香港有別於廣東嗎？」

李光耀1992年出席香港大學80週年校慶演講時，當時被問到香港是否應該有民主，「對，香港應該有民主，」李光耀說，「但最終在現實世界，我們很多時候都得不到我們應得的。」

近年來，香港積極爭取「真普選」，也就是由香港人直接選舉行政長官、以及全部立法會議席。李光耀對共產黨了解甚深，早在多年前斷言，中國不可能有自由競選。中國共產黨會允許選舉，但必須是在他們同意的候選人中選擇，這就是黨內民主。一旦有選舉，就會區分出不同的利益，製造出獨立的身份，中國不會容忍香港成為獨立於中國的社會。

揸實721元朗，已經夠鋤死林鄭+差佬。

Sad but ture

愛中國 恨香港 的 「香港領袖」

依件共諜食屎啦

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，追蹤長期民意，做份國際文宣，話比全世界聽， 5毛網軍不代表香港人(眾籌到而家先30%, 仲要大家支持)

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

所以我地斷送左咁多手足既前途, 身體, 性命, 仲值得嗎

新加坡都是中國的！你媽的B耀

啱，但個「一國」係香港國

所以「永續基本法」個前設已經有問題

癌上腦長毛走得太前

之後玻狗就係下一個一個兩制

又唔可以沫殺佢存在無佢存在民主理念未必存在,只能話佢獨霸民主發展

當香港同台灣徹底侵略完畢
新加坡同越南邊走得甩

兒登仔：時機未到、等等先

因為佢睇通共產黨的手法

香港就算死就唔好比佢走得到

呢條友獨裁到癲

又唔可沫殺 共產黨 存在
無 共產黨 存在
改革開放 未必存在
只能話 共產黨 獨霸中國發展

又唔可沫殺 ＴＶＢ 存在
無 ＴＶＢ 存在
慣性收視 未必存在
只能話 ＴＶＢ 獨霸娛樂發展

賤徒華不得好死

push

[戰術討論]若市民於閑日商業區「和你返工」，政府可能跌入兩難局面

50年後應該係「一國兩制」2.0 版。

所以今日咪更加要出黎反抗

過左2019，香港人輸左既話，唔駛再等2047，唔會再有一國兩制

所以咪要抗爭囉

新加坡都已經成為中囯嘅特別行政區

光復香港要靠自己

其實我自己一諗到二十幾年之後 香港就真·送中

就頹到仆街
我依加二十歲咋
四十幾歲仲有大把世界
何況仲有下一代

唔通下下話移民咩
要爭取既就爭取埋啦

佢只係話係中國管治下不可能有民主

結論係港獨係唯一出路

佢冇講埋新加坡要回歸中國

2016年時已被人圍插到一棵都無

2019又有兒登仔拿返呢舊屎上嚟奶

YES
but 83%港豬反港獨
我估都係無出路啦

唔知入集中營後, 港豬們會否後悔醒覺呢?
佢地到時會唔會覺得太遲呢?

He's right, Singapore SAR, China

共諜

2019年11月5日香港人：「我愛一國兩制，我要自治，唔要獨立！」

新加坡班官出黎笑鳩香港呢場革命..
目的唔係奶共而係嚇鳩班坡豬要穩定繁榮就唔好喺黎緊嘅大選投反對派
果班俾李家養到肥肥白白嘅坡豬好受呢一套..嚇一嚇個個都即刻歸晒邊

其實新加坡政權係全亞洲最恐共..佢地從來無當中共係外交上嘅盟友

一國兩制本係中英協調工具，
但共匪絕對會拎黎去入侵其他國家，
好似澳洲，紐西蘭，係自由民主國度建立中國特色社會主義城市

係國際問題通常都支持中共，包括中共對香港問題

李光耀個前設先有問過囉ok？
佢前提係共匪過到2047
過撚到先算啦
天滅中共

共匪禍害幾代人，要對抗唔容易，
香港淪陷只係WW3其中一步，
不久其他地區如台灣，新加坡，
甚至西方國家都無一倖免

所以現在應要保留有用之軀，
不斷學習，操練身體，建立海外網絡，

希望有生之年見到支爆，唔想下一代受苦

對香港企中共果邊係一面落下鞋油一面整死對手, 點解唔做

佢地真係好憎香港人

新加坡 獨裁

星光計劃仍然進行中

新加坡係真正示範小國生存之道

南海問題佢地企邊個果邊?
邊個開放海空軍基地俾美軍長駐去監察南海?

邊個亞洲國家依家都仲會定期同台灣軍演?
又有邊個亞洲國家嘅總理在任期間親身去過台灣見陳水扁??

新加坡生存到今時今日唔係靠好彩..而係靠李光耀奉行果套平衡外交策略
小國喺外交上只係依賴單一勢力好易就連國都俾人食埋架喇

一國一制

人大有釋法權 點改都無用

民主黨必須向香港人還清呢筆舊債

只係新加坡好彩，當年被大馬踢走先會有今日
而家就淨係識講香港只會乜乜物物

青山派可以癲少陣

一國一制一定係, 大家要記得中共100週年係咩年份.....
一定會有大政出現, 一係收台灣, 一係搞香港

都唔駛50年後

宜家都接近80~90%一國一制啦

冇人想要14億山蕃ok?

10幾億蝗蟲你自己要埋佢

同陳雲唱反調

其實好易管

點管?
全中國人湧過黎香港做野點搞?
你自己睇下北京上海廣州變成點

唔明 其實點解要搞鳩香港 有咩好處對支那

不如星架坡幫幫手代香港回歸中國啦
你地咁鍾意奶共踩港，咁樣大家都開心

其實係

難聽啲講我地而家反抗只係為呢一代往後30年唔洗一國住⋯

你試下周街問有冇年青一代想生bb...
我就肯定不了

所以要在2047前更要立下民主制度

永續做中國人

永續做中國殖民地

好絕望

中國新加坡

分三等公民
一等香港人
二等 北上廣一線城市人
三等 其他大陸人

唔同公民有唔同權利
eg
一等公民 香港人 可以持有 手槍 步槍等自動武器
二等公民 城市人 可以持有 手槍等半自動武器
三等公民 冇槍權

較高等公民可以自由進出較低等公民嘅地方
較低等公民去高等公民嘅地方定居就業需要申請許可

而低等公民升級高等公民需要考入籍試，好似打機先LV咁
eg 要考 歷史，價值觀，基本法律，語言 etc
咁就唔會俾人話歧視，唔公平
只要有心，人人都可以做香港人，同時將香港文化價值觀宣揚全中國，類似日本嘅皇民化

李光耀一巴車落國師度

有冇諗過將中國變成香港嘅殖民地？

死傷咁多人就只係為左30年既安穩